黃百鳴: 贊成封關, 唔再拍大陸電影. 林小明：港產片已完, 而家睇大中華市場.

【影業求生】黃百鳴贊成封關！ 呼籲同業唔好再拍大陸電影
1小時前

武漢肺炎全球肆虐，中港兩地影視製作嚴重受創，不少從業員都叫苦連天，面對這麼大的疫情，縱橫香港影視圈逾50年的黃百鳴，成功穩住旗下的東方影業公司，沒有裁員、減薪或放無薪假，只是凍薪，可算幸運！據知疫情過後，將開拍《反黑》和《李小龍》系列電影。

在疫情下，黃百鳴都減少返公司上班，對未來影業發展，他依然是樂觀：「而家公司唔少人home office，公司冇裁員、冇減薪，因舊年業績唔錯，有幾部片好似《P風暴》同《葉問4》收得幾好，但今年因為疫情，《G風暴》拍拍吓都要停落嚟，差幾日拍完，但幾時拍埋都要睇疫情發展。下半年我哋會開拍2、3部戲，但乜戲暫時唔講住。我覺得個疫情應該會過去，根據以前中國嘅算法，呢啲叫做春瘟，通常去到夏至，即係5月4日應該會完啦！其實我贊成封關14日，乜人都唔畀入嚟先可以阻止疫情，咁香港安全，醫院都冇咁受壓。」

雖然全球經濟都受疫情影響，但黃百鳴深信風雨過後，市民會恢復入場睇戲信心：「任何打開門做生意嘅人都受影響，但人始終要娛樂，而電影就係最低消費娛樂嚟嘅！電影係好難做，我70年代末入行時，電影都唔係好蓬勃，係電視嘅世界，曾經有段時間粵語片已死，一套《家變》電視劇熱播時成條街係冇人嘅。直到80年代，我同麥嘉、石天成立新藝城，加上嘉禾、邵氏呢啲良性競爭下，幾間公司拍咗唔少出色作品出來，造就香港成為東方荷李活，當時香港嘅電影不單止香港受歡迎，東南亞，甚至歐美都鍾意睇港片，嗰時香港電影輝煌咗一輪。」

問到下半年其公司會開甚麼電影，會否包括拍明年賀歲片？黃百鳴表示：「拍3部以上，但唔會拍賀歲片，有人問我《葉問4》入面，李小龍條線好睇，會唔會單獨拍李小龍傳，我話呢個係有可能，雖然話版權難傾，但我相信我哋有4集《葉問》水準畀佢家人睇，我覺得傾版權信心係大嘅，但呢個時期點接觸佢家人傾版權？等疫情後啦！上年全港拍得30部戲，今年上半年冇開戲，產量肯定更少，咁嘅時期，大家要共渡時艱，老闆唔好炒人，員工又唔好叫加人工。」

講到戲院暫停營業，黃百鳴指戲院在疫情前已經好傷：「自從去年嘅社會運動，戲院生意已跌咗4成，再加埋今年疫情損害，電影院生意只得返3成，戲院雖然係冇錢賺，但都要做㗎，唔做個行業咪結束？我旗下5間戲院養緊200人，從未蝕過咁多錢，我真係好勇一開就5間戲院，本來諗住再增加戲院數量，而家咁嘅環境，梗係唔加啦！所以我都好佩服做電影呢班人明知輸錢都去做，我製作電影嗰邊賺到錢咪幫補戲院嗰邊嚟拉勻，托賴今年公司估計都唔使蝕錢，戲院都肯減租，減幅係20到50%都有，亦有業主唔肯減。」

黃百鳴認為香港電影面臨最大問題其實是地產，香港最黃金年代戲院座位總共有14萬個，現在連4萬個座位都不夠，黃百鳴表示：「因為租太貴，好多戲院頂唔順，繼續做嘅戲院好多要上樓，即係轉幾部電梯都未搵到嗰種，同以前戲院喺地舖行街都睇到預告差好遠，香港戲院不斷減少，內地不斷增加，香港政府完全唔理，去年取消演員配額制，有大導演去大陸發展，畀多咗機會新導演出嚟。反而幕前新一代已出現斷層，我哋公司都有捧新人，好似吳千語同柏天男，兩個發展得幾好。」

近10年黃百鳴公司製作的電影極少蝕本，問他有甚麼竅門？他笑說：「拍電影係唔應該輸錢，例如我寫個劇本出嚟，我會叫製片計吓條數，譬如話要1蚊，咁我會問發行部呢部戲可以賣到幾多錢返嚟，發行部話可以有1.2元，咁我有錢賺咪開囉！我唔係其他老闆，自己係紅褲仔出身，對電影製作咁熟，製作用嘅錢合唔合理，你係呃唔到我嘅！有啲導演拍拍吓會超支，好似徐克拍戲實超支嘅，所以佢話畀我聽，預算係6,000萬，我會成本打大到8,000萬，結果佢真係8,000萬先拍得完。所以喺我拍嘅電影入面，從來都冇超支。」

黃百鳴認為香港製作人應堅持拍有香港風格電影，不要拍大陸片，他表示：「我哋公司拍嘅片唔係只拍畀香港人或大陸人睇，係拍畀全世界人睇，你睇呢10年我哋拍嘅《葉問》系列喺全世界都受歡迎，外國人見到甄子丹，係叫佢Ip Man，就算近年風暴系列，我拍香港ICAC不單香港得，大陸同海外市場都受歡迎喎！甚至《家有囍事》全世界有華人地方都鍾意睇呢部戲，其實唔應該同內地人競爭走去拍內地片，係應該拍返有香港風格嘅戲，同人哋爭一定好辛苦，因為你唔熟人哋文化，猛虎不及地頭蟲。而家我就好堅持拍返香港片，攻入大陸，佢哋都好鍾意睇我哋啲戲呀！香港係可以再造奇蹟地方，睇返香港歷史，當一個停頓後又會再起。只要拍電影就拍電影，唔好理咁多政治因素就得。」
撰文：鍾國仁
攝影：陳慧安、廖達燊

【影業求生】港產片已完成歷史任務 寰宇老闆林小明：而家睇大中華市場
54分鐘

去年的反送中運動已經令香港不少電影公司減少製作，運動未完結，緊接而來是禍延全球的武漢肺炎，香港自不能倖免。百業停頓電影業亦受影響，近乎全面停止，不少業界中人都叫苦連天，甚或要轉行。面對全球疫情，各大電影公司都各自尋找對應措施。林建岳旗下的寰亞公司已表明暫無計劃開戲。至於寰宇電影公司老闆林小明指疫情期間要員工放無薪假，下半年計劃開拍5部電影。黃百鳴的東方影業沒裁員，只是員工凍薪，而下半年依然有計劃開拍2、3部戲。星皓電影公司由羅志良執導、甄子丹主演的《極地搜救》1月底停工後，暫定10月重新開拍。公司希望這幾個月減薪，以避免裁減香港和大陸員工。

寰宇公司去年憑一部《掃毒2天地對決》在大陸大收約13億人民幣，公司業績理想，所以今年面對嚴峻疫情也沒有出現裁員或停產，反而疫情過後會準備全速開拍5片。日前林小明在私下開設位於尖沙嘴的火鍋店接受訪問，他對電影業發展前景仍抱樂觀態度：「我哋公司今年唔會裁員，因為公司上年有錢賺，但再加人就唔會，因為而家都係睇大陸市場，不過疫情下，香港同大陸兩邊加埋共百員工都要放一星期無薪假，如果疫情持續落去，可能會延長個無薪假期，喺疫情期間，大家捱吓先囉！而家影視停擺唔拍得戲，咁我哋咪搞住劇本先，等疫情緩和，市面解封，咁公司今年應該有5部戲要開，一部係《掃毒3》、一部係華仔主演講劫機嘅《A380》，仲有一部愛情片、一部講火災嘅災難片，另外仲會開多一部戲。」

當其他電影公司減產或停產時，寰宇反而提高生產量，林小明解釋說：「咁講，如果拍純香港市場嘅戲，真係冇得開，我哋拍大中華市場就唔同，舊年我哋套《掃毒2》都喺內地收咗13億啦！今年唔係因疫情本來有成7部戲喺內地上賀歲檔，咁就睇到大家對個市場充滿憧憬，市場係有一定需求，只係而家未夾得到。我覺得零售、飲食同旅遊要恢復返係慢啲嘅，電影我覺得會冇乜影響，因為電影係一個最平娛樂，如果連電影都唔掂，就冇乜好做！」

問到疫情對香港影市有幾大影響？他笑說：「就算冇呢個疫情，香港影市已經有好大影響（之前反送中運動），坦白講，其實上游嗰班人依然有工開係不受影響。事實上戲係開少咗，有啲中下游演員同人員如果冇辦法接觸大陸市場，佢哋會做得困難㗎！而家係睇緊大中華市場，競爭力唔單止睇香港，以前我哋淨係拍香港電影，然後輸出，而家係好多人一齊去拍大中華嘅戲，而國內好多製作人成熟咗，咁我哋啲戲喺大陸拍攝嘅話，冇理由再嘥食宿費請返香港人，一定用返國內人員拍，相對就會減低香港人員工作量，為減低成本，呢個係無可厚非！一定要面對現實！」

對於有電影人埋怨大陸審批制度越來越嚴，導致開戲十分艱難，林小明表示：「如果拍戲唔涉及政治敏感題材，我唔覺得內地審批有好大問題，你睇我哋嘅《掃毒2》同《拆彈專家》咪就係警匪片，送審冇大問題呀！其實你要呢個市場你就要跟返人哋個規則做，否則你拍部戲唔要大陸市場，淨係要香港同海外，我話畀你聽，可能連500萬都收唔返！如果唔係香港好多戲可以開到。而家日本、韓國、台灣同泰國都唔需要買香港戲，咁你話港片仲可以賣去邊度？淨係靠香港本土你又收唔返成本。仲有而家大陸市場可以畀我哋參與埋發行，以前台灣只係我哋賣片畀台商，係參與唔到發行嘅，家下大陸畀我哋做，咁我哋自己可以上啲中小類型片，等更多片有多啲出路，只不過大家唔係好積極做好呢方面。」

寰宇暑假原本安排了劉德華主演的《拆彈專家2》上映，如今因疫情影響，會否有變呢？林小明表示：「而家都係觀望態度，因為疫情未知幾時完，如果5月可以完，咁我哋都要睇吓暑假有乜戲同時上畫，因為之前有一堆賀歲片未上到，如果暑假太多競爭，我哋都要諗吓係咪正式上呢個期。大陸上片同香港唔同，一部大片單做宣傳就要兩個幾三個月，如果真係上暑假，4月就開始出宣傳，但而家戲院又未解封，我哋暫時都冇乜應對方法，只有等，不過我對7月可以復市係有信心嘅，而家大陸疫情好似係有好轉！我係樂觀嘅，冇理由個疫情解決唔到嘅！」

有人認為香港拍戲「湯底」越來越貴，因工作人員收費太高，形成老闆們沒開戲意慾，林小明不認同：「呢個你不如話演員貴好過啦！其實你問我製作人員貴極有個譜，咁我唔覺得內地製作人平，佢哋仲貴，如果你要我比較，香港製作人效率上、速度上可能會好啲添！又唔會同你計較咁多！大陸人員可能技巧冇咁純熟，形成製作周期拉長，令成本仲貴咗。其實我拍戲盡量係拍香港題材、盡量用香港演員同香港crew，但如果有個題材要返國內拍，為運作方便，我哋都會用返國內人員，咁喺溝通上、處理嘢係方便啲。」
大陸實施限薪令後，林小明不覺得演員片酬有大幅下降：「我真係唔覺啲演員片酬有乜變動，唯一唔同係佢哋怕我哋冇同佢交稅，話自己交返稅。以前佢哋接戲係稅後，而家自己畀稅，變相佢哋收少咗片酬，我哋影響唔係好大。如果唔係啲演員費咁貴，啲製作費唔會咁高，不過我角度係（如果）個演員係值嘅話，我咪照畀囉！從來拍戲都係大風險，不過而家我覺得如果爆一部，就可以有成本拍幾部中小型戲，只要用心搞好劇本，揀啱演員、睇緊個製作，控制好成本，做好發行宣傳，我係有信心嘅同樂觀嘅！」

對於香港演員出現斷層，缺乏新人接班，林小明慨嘆：「演員青黃不接唔係今日嘅事，當你嘅製作量唔夠就好難捧人出嚟！捧音樂新人已經比較平，而家都捧唔到，何況電影。如果而家香港要回復以前光輝係冇乜可能，呢個係歷史任務，其實係完結咗！唔同大陸，人哋電視劇一年可以製9萬小時、電影約900部，有咁大製作量就不斷可以捧人出嚟，香港好難比較！」

看到林小明的火鍋店好像沒有太多客人來吃飯，他吐苦水說：「火鍋店生意因疫情有極大影響，跌咗8成，早排拉閘停咗10日，4月頭再停10日，業主都有減租，而家都冇乜法子，我又冇諗過執咗去，仲頂得住嘅！相信疫情始終會過去。」
撰文：鍾國仁
攝影：沈健程
錄影：廖達燊

【影業求生】疫情變相成就創作環境 電影人莊澄：香港影壇可以做落去
3小時前

去年的反送中運動已經令香港不少電影公司減少製作，運動未完結，緊接而來是禍延全球的武漢肺炎，香港自不能倖免。百業停頓電影業亦受影響，近乎全面停止，不少業界中人都叫苦連天，甚或要轉行。面對全球疫情，各大電影公司都各自尋找對應措施。林建岳旗下的寰亞公司已表明暫無計劃開戲。至於寰宇電影公司老闆林小明指疫情期間要員工放無薪假，下半年計劃開拍5部電影。黃百鳴的東方影業沒裁員，只是員工凍薪，而下半年依然有計劃開拍2、3部戲。星皓電影公司由羅志良執導、甄子丹主演的《極地搜救》1月底停工後，暫定10月重新開拍。公司希望這幾個月減薪，以避免裁減香港和大陸員工。日前《蘋果》在尖沙嘴訪問了寰亞電影部負責人莊澄，他指公司暫時沒有實質開戲計劃，採取觀望態度。

寰亞公司沒有因為疫情裁員和減薪，而且林老闆好貼心，每位員工都收到口罩，寰亞電影創辦人之一的莊澄表示：「呢個疫情係全球性，對整個世界經濟都有影響，唔單止電影工業會走下坡一段時間，睇吓幾時復蘇！大陸政府都話呢段時間唔可以裁員，我諗林生（林建岳）暫時唔會裁員，你睇公司都一人派一盒口罩，老闆都好理解疫情環境。」

問到寰亞今年是否真的沒有電影製作？莊澄表示：「今年公司係會開少咗戲，視乎疫情幾時停，希望在明天，策略冇變，先搞創作。寰亞有好幾部片未上畫，唔止我哋，好多賀歲片都係上唔到，就等於你手上揸住啲股票喺手，但啲股票唔可以賣，咁而家仲有人問點買股票呢？喺運作嘅層次係唔知點做，係會有矛盾，但長遠嚟講，當然希望佢好番啦！」

莊澄指電影從來離不開找題材和弄好劇本：「喺疫情下反而有優勢，所有嘢都停晒，導演、編劇、監製都冇得出去拍戲，可以靜心坐低傾劇本。電影離不開三樣嘢，一係市場、二係創作、三係製作，而家市場停擺，又唔可以製作，但創作冇影響，可以睇書、寫劇本，所以近期我哋都同啲導演、編劇喺度傾緊劇本，限於人數關係，有時會用視像去傾，可以話創作環境係好咗。」

大陸戲院長期暫停營業，不少院商叫苦連天，估計會有幾千間戲院因此結業，對香港影業也會造成很大打擊。莊澄表示：「好似《掃毒2》同《P風暴》喺大陸呢啲2、3、4線城市嘅票房係好好，香港嘅警匪片都可以收10幾億票房，但如果嚟緊好多3、4線城市嘅戲院執笠，呢樣對香港電影就會有好大影響！」

對於香港電影業未來發展，莊澄還是抱樂觀態度：「我覺得香港影壇可以做落去，新人輩出，杜琪峯搞嘅鮮浪潮培養咗好多新導演出嚟，呢啲新導演比80年代新導演係更有優勢，以前啲新導演要養家，有經濟壓力要攞錢返屋企，呢一代家庭環境比較好，科技資訊發達後，佢哋攞部手機已經可以拍到嘢，又可以隨時上網睇其他大師作品從中學習。有人話而家審批仲難，提議不如拍啲更大市場嘅戲，拍畀全世界睇。其實可以試嘅，未必唔得，以前都有成功例子喺外國係得嘅，喺香港一樣收得。」

一部片要2、3年時間先可以回本，現時寰亞有4至5部片積壓未上映，公司營運有沒有壓力呢？他表示：「公司情況還好，如果疫情要捱一年，大家都要停擺到年底，咁對香港係會好傷，到時真係好多從業員會轉行，但話轉行可以轉去邊呢，行行經濟都咁差，去揸Uber？我見街啲的士都排晒隊冇客，我識一個朋友係揸的士嘅，佢話有幾日係入不敷支，做埋唔夠畀租同燃油費。」

電影界多個工會已向政府要求援助，莊澄表示：「政府都幾積極嘅，但礙於佢哋批錢方式係定咗，佢未必可以資助個人嘅生活費，但政府可以資助人去搞一啲project，如果可以為從業員申請到救濟金可能更有用！」
撰文：鍾國仁
攝影：陳俊強、廖達燊

黃百鳴奶共還奶共
呢番說話又講得冇錯
再靠大陸港產片遲早玩完
倒不如由拍番港產片開始

agree

港產片靠香港人一樣玩完

佢地早廿年前識咁諗香港電影業咪唔會搞成今時今日咁囉

其實佢講依D野 同阿媽係女人係無咩分別
正常外行人都識分析當中的利弊
更何況佢係行內人 係依行打滾左咁多年
無理由唔明依D道理同邏輯

放風呢家嘢

早廿年前香港市場萎縮

杜sir曾經試過拍電影畀全世界人睇 (如"黑社會"系列), 但金融海嘯令外國無哂資金, 最後結果要拍番大陸片

唉屌
香港人出名唔撐本土文化㗎啦
尤其是以唔睇港產片更甚

拍得出自己既風格，突顯到自己文化價值，自然會有外國其他人欣賞

幾時先再出到伊波拉人肉叉燒包E類片

歐文傑話杜sir本來已請到Liam Neeson主演新片, 而且準備係香港拍.
但金融海嘯後, 資金無哂.

伊波拉當年香港票房勁仆

杜sir咪算好
起碼都係合拍片框架下拍到自己風格(雖然得番好少)
你睇吓其他導演
啲戲拍出嚟面目全非

唉

葉問4 真係洗到外國人腦

生意佬看風使利

轉胎係好事

拍唔返㗎啦
一來而家上實俾人投訴
二來以前拍開呢咋片啲導演唔見晒

點洗
中國人唔係東亞病夫呀
利申冇睇

冇辦法，為左大6市場d題材用人全受制肘，依家冇可能拍看番百花齊放黃金期港片丫

巴打 D 中文 ....

細個無讀書
唔識字

好似話對返校最友好係佢院線

仲拍黑警題材 笠撚咗嘅icac 搵鬼睇

沒問題,

大個讀書都未遲

無錯
以前港產片市場都唔係得香港人

拍得好咪可以外銷囉

話哂原本係佢公司發行

所以黃百鳴係賺大陸錢得黎唔算出賣香港
都好少聽佢同中共同一口徑屌柒示威
撐物乜乜柒柒

弊在最收得都係呢兩類片呢
其他戲票房又仆街
G殺藍天白雲以青春的名義全部仆直

其實而家, 三級片都有人入戲院睇, 但主要係女人. (男人反而比較prefer留家睇刺激戲, 係戲院睇大路戲)

近年去電影節睇某套戲, 係q&a環節, 有兩位觀眾向導演投訴裸露場面太多, 兩位都係男人

家陣2020 仲係李小龍 都老土啦

得罪講句，早十幾年，盜版非法下載橫行，唔靠大陸餓撚死左啦。
就希望香港今次本土文化抬頭可以救番港產電影。

奶完又想食回頭草
DKLM

收皮啦蝗百鳴

我對佢冇咩好感
政治立場上佢有份反佔中
十年攞獎佢又閪口閪面
電影上佢又成日拍埋啲賀歲片
仲要由佢自己擔綱演出

九成支那人識武功，個個都好抽得呀

咁都唔炒人，黃百鳴算係咁了

你問下Ｄ韓國，日本人，幾多人到依家都仲好鐘意睇當年香港片

拍鬼咩
李小龍屋企人俾先算

真 好多game都整到啲中国功夫好撚勁

李小龍同成龍影響深遠

想兩邊落注，唔好亂諗野

屌 一早都咁講
根本一定係靠自己質素好既港產片做外銷架啦
以前輝煌既時代係咁做 依家霉到仆街更加要咁做
更加冇顧慮去創新先可以絕地反彈

比支那人打過嘅人啲任督二脈通晒天

港產片都係好多限制 ⋯
有無人敢拍 ［香港最後一個港督］ 呢種笑片
有無人敢拍［黑警］

哩啲小品戲最大問題係有時成套戲節奏好怪，個劇情破碎，之前睇空手道係咁，逆差大叔都有啲係咁，變左入去睇係純撐港產片，但係咪好享受套戲又唔係
通常收得嘅小品戲除左有明星加持外都係冇哩個問題，eg一念無名、淪落人
睇過有套相對滄海遺珠嘅係”非同凡響”

老屎忽嚟

小朋友，知唔知港督收幾錢呀？輸到仆街呀咩都唔識就9up

屌你連登狗好鐘意無research就發言，同高登全盛時期質素差好遠

杜汶澤應該唔介意，自導自演

同埋係《港督最後一個保鏢》，你連名都錯，屌你全家死清光啦

非同凡響

我勸你花多D時間讀書，唔好係度獻世！

記得睇過一段王祖藍嘅訪問定咩，佢都係講類似嘅嘢
佢話佢拍老表係拍返香港嘢，上支那拍嘢係拍返支那嘢，唔會兩溝，因為人地睇港產片就係想睇香港地道嘢

利申：黃百鳴定王祖藍我都唔會睇

應該係港產片再靠賀歲片、犯罪片呢啲片種一定收皮
主力開返啲優質小品戲先係出路，一念無明同淪落人就係例子

點解你要拉低香港人質素？

老實我真係唔識欣賞小品
但香港拍唔到非功夫黑警嘅嘅非小品戲

怪獸片災難片
以前香港都仲有
自從荷里活拉高左個門檻
香港就再出唔到

我唔信，佢拍啲題材一定入到支那。

引伸到整個經濟都係
香港係靠乜野起家，係背靠支那，而又同支那有別丫嘛

因為杜sir開戲
演員同劇組肯用友情價所以先得以壓低成本

邱禮濤點會唔見哂呀,佢出名多產宜家仲有兩套等緊上畫喎

起底
大量分化post
Blk

黃百鳴居然唔奶
係咪知道時勢唔對路

唔好亂講，我地講國際起家，你靠支那麻煩你返支那國，屌你藍絲狗

條友可能收到風武漢病毒過後好似遊戲業咁鎖國,唔侵外國人玩所以咪轉定軚囉

如果係商業電影
港產片的確係無出路
但又唔可以用「港產片已成歷史」做結論
小品/微電影依然可以繼續生存落去

聽落似討好返香港人說話，唔似真心

諗起鄭保瑞同郭子健

佢早幾年有部賀歲片喺支那仆直，先話唔再拍咋

肯接受同改就算啦

呢d小品養活唔到好多人
點五步都係高質

唔係話講錯，但講遲咗十年
早幾年都仲會迫自己睇港產電影，但真係睇唔落去

講真話

唔關成本事
而係杜sir啲合拍片仲keep到少少銀河映像風格

舊餅14億人都唔夠分
幾時到你外人
咁多年賺既有冇交齊稅? 國家有任務比你

佢少咗拍呢類片啦
失眠
I mean鄧衍成呢啲

如果古天樂套明日戰紀收得嘅話
分分鐘殺出條血路

有套紀錄片講杜sir返大陸拍戲
屌到大陸啪啪聲

其實我覺得可以揾火火同郭子健拍呢類片喎

係因為宜家大陸唔受香港電影玩先咁講姐
咪又係為利益

收皮啦

老笠
郭子健可以試吓喎

但係要明白電影係門投資 賺可能係bouns
香港又無乜邊幾間公司肯科水
就算有本土港產片 又有邊個香港人肯入場睇

電影從來都係靠國際上映

香港無新血呢 新晉演員無個彈得起

咁遲... 差唔多玩撚完啦
而家先知自己一手一腳幫香港電影掘緊個墳

唔睇港產片其中一個原因:
(見到新演員擔正嘅戲)邊個嚟我都唔識佢唔睇
新演員要我地俾多啲機會嘅

無資金投放電影產業就無戲拍
咁演員都係靠拍戲先有人識先彈得起
宜家d人睇外國戲多過港產片
好難彈得起

一於拍套武漢肺炎病毒啦,揾返生抽王做主角,去武漢屌大陸死屍染病,再返嚟香港同黑警大戰,攪到香港黑警大滅絕!!

喂你知唔知咩係武漢肺炎呀 唔係新冠肺炎喎

最好笑佢講,一到食飯時間班大陸佬咩鳩都唔理掉低哂,一定要食撚咗飯先

香港地最吸引既都係黑社會

港產片 = TVB既延伸

不了

根據以前中國嘅算法，呢啲叫做春瘟，通常去到夏至，即係5月4日應該會完啦

識D野wo

仲話復興香港

呢啲快錢嘛
邊有人抗拒到

杜sir 06年已經講中共惡過香港黑社會

其實你講嘅第一套我覺得吹大咗 所有野都係hi 下邊為講而講
老表第一集反而唔錯

五億探長雷洛傳

其實班香港新導演係幾值得期待
so far 首部劇情片計畫啲質素都唔差
點五步 一念無明 淪落人 藍天白雲 以青春的名義 呢幾套我都好中意
好期待金都 希望武漢肺炎快啲完 可以盡快上畫

正宗牆頭草見支共做左全球敵人即刻轉軚

呢幾年香港出返唔少正嘅港產片 希望今次運動叫做令本土意識崛起 多返啲人入戲院睇港產片

反黑？有說服力咩？

視乎係咩戲

古仔拍兩集“黑社會”大減價， 但佢拍兩集“單身男女”應該收足片酬

望就咁望啦
上面仲有人話港產片=CCTVB

呢套反黑係咪大王嗰套

扮忽然間瞓醒呀？？

佢拍反黑警我就話佢叻

反黑警我地自己拍都得啦

有好多片 香港可以拍 而唔敢有老翻 ⋯

果d人跟本以偏慨全

近年CcTVB視帝， 係電影界撈到咩?
反而，viutv視帝劉俊謙， 已有香港電影金像獎提名。（馬國明，王浩信仲未有）

我地拍係紀錄片
佢拍既係電影

有時資金上好難避 只可以靠製作人企硬做自己 或者控制紅/藍色資本比例

時關呢幾年口碑唔差嘅港產片有好多crew 都係義務/義氣價幫手 講賺錢真係無乜

嗰時靠中國搵到食
依家唔得丫嘛

不過有人轉會總好過冇人轉

商人有邊個唔睇錢份上呀
佢算係開明
至少上年佢公司極多人反送中係公司討論佢都冇出聲
仲專登問年輕同事了解佢地諗法

利申：朋友之前喺佢公司做宣傳設計

孽問呢啲垃圾都有人睇 仲要收得唔錯

用義務/義氣價幫手， 又會被某d 網民狂屌（如“點五步”）

社會賢達wor

佢肯轉軚 實支持

我屌佢老母啦
冇人仔賺就話唔再拍大陸片
到有得搵過陣就仆返過去架啦
依啲港奸應該驅逐出境

林小明繼續拍大陸片

事實上係真係慘 幫手嘅人又好 Main Crew 又好

大家真係用愛發電砌套理想嘅作品出嚟 靠呢樣野搵食就一定要另外搵散工做

黑社會拍得好係因為編劇係游乃海,宜海乃海嘅胞兄係元朗區助理指揮官游乃強

咪係，講閪咩，一講港產片d 人又話警匪黑社會呀！？
港產片拍左其他題材咪又無視

以前cctvb都會捧到啲人出去eg劉青雲劉德華
但自張家輝嗰代打後冇個小生可以向外闖
就算闖到都miss咗timing
例如林峯鄭嘉穎

睇下當年"十年"攞最佳影片時佢係台下個樣西到點
宜家支共唔俾佢地玩就扮晒正義

2014年1月，幫港出聲表示需要籌募500萬港元經費，隨後香港電影《六福喜事》的監製、立場親建制派的黃百鳴在上映前夕表明反對佔領中環和支持政改諮詢，並且將於《六福喜事》首映當天的電影收益，全數捐贈了幫港出聲，有網民表示反對，並表示將會抵制該電影[7][8]，而黃百鳴則否認自己為幫港出聲成員。翌日，《文匯報》以「政商演藝界籌款反「佔中」」為題對此作出報道[9][10]。

另外，《六福喜事》開畫首日，部份戲院在中後排的未滿座的情況下，銀幕前排幾行座位被搜購一空，惟前排座位通常都是最難售出的位置。因此，電影被指為營造首周票房理想的效果而暗中大手買入門票[11]。巧合的是，民建聯中西區區議會區議員陳學鋒的辦事處通告舉辦了「電影戲票贈弱勢社群」活動，當中派發的正是《六福喜事》之首映戲票，剛好與多家戲院的出現空凳之情況不謀而合，被指有利用議員辦事處之公帑去資助政治組織之嫌[12]。

黃百鳴認為香港電影面臨最大問題其實是地產

其實最大問題係我地呢班觀眾既質素啊…

連登仔：係淺黃呀 雪雪雪

聽住先啦， 杜文澤 同 秋生哥都唔搵 你拍乜L野港產片

家有囍事2020
家有囍事2021
家有囍事2022
家有囍事2023

十分支持黃百鳴

而家我就好堅持拍返香港片，攻入大陸

卑恭屈膝咁賺支那錢，仲講到自己好巴閉
拍既戲要就番支那標準，點俾香港人同全世界睇？

佢口就咁講唔代表佢真係會做

藍到紅，唔撚係諗住洗底呀

8-90年代港產片真係好撚癲
果種有少少cult味既先係港產片
以前套套都係突然ending

唔好啩

冇計啦，捱餓咁多年，印哂落dna㗎啦

依家先講同馬後炮有咩分別？

動作片都收左皮啦
仲邊有港產片

最弊佢地所指嘅港產片係啲劇情胡鬧嘅港產片。

你係指香港人唔識得欣賞好戲？
又唔見奧斯卡啲猛片喺香港唔收得？

最大問題係班奶共導演既質素就真呀

呢個唔關葉問事啦，以為支那人就 個個都識功夫呢個慨念已經係李小龍年代既事

佢梗係唔係而家先感悟啦
好多年前訪問點解唔拍返8、90年代果種純港產電影佢話冇計啦內地市場大咁多，要迎合14億人口味
合拍片條水到水尾就見風使舵姐
真係關心本土文化咩條撚樣

sry 係表姐

深藍
拉

同藍屍講利益就可以

洗底姐想救佢盤生意啫，香港人唔會唔記得你之前啲言論喎

係電影行業自己攞嚟㗎喎
日日拍埋同一戲路嘅垃圾
你送戲飛我都唔睇啦

而家淨係拍埋啲撚屎 就算動作片都拍得好撚柒，真係唔明純動作片入面既打鬥場面都可以支那味十足，又假又誇又加速又剪碎

好似殺破狼2咁，本身演員識打，班底又唔係未拍過，撈埋一齊變咗支那堆花巧動作片

有冇諗過香港人永遠都係睇Poster 拎過幾多獎 個IP 有幾紅先睇永遠喺啲影展國外上晒先返嚟上就係因為知你班人只會跟呢啲做基準揀戲睇

新晉嗰啲真係見唔到有幾個奶

佢同汪明荃一樣
佢地個代係愛中国
但係更愛自己既行業
粵劇同電影
有濃厚本土文化色彩既行業

你可以話佢係藍
但係我都係尊敬佢

On9 風暴系列除左第一集之外集集都有支那人

呢條仆街係中共封曬合作片之後想回流賺香港錢

呢條友見支共可能唔掂又留一手話自己要拍香港電影、國際電影，笑撚死

劉偉強， 彭浩翔
兩個都係靠港產片出左名
之後呢？

奶共奶到唔撚見埋，人民幣真香

其實近幾年都有唔同類型嘅港產片
有啲係似日本片style eg空手道 G殺
有啲係小品eg以青春的名義 一念無名 淪落人
唔係一味拍黑警片
遲啲仲有金都 叔叔 幻愛
全部純港產

屌彭浩翔真係仆街嚟
你有今時今日係靠香港人㗎彭浩翔

男已經係咁，女更加唔使講，十個有八個都無心戀戰，剩返兩個，一個轉戰中國電視台，另一個真心轉戰電影圈嘅時候都人老珠黃。
近期係tvb出身，又轉戰電影圈而有名氣嘅只有周嘉儀一個，但係佢當初係tvb嘅時候連經理人合約都唔預佢份。

黃百嗚點會唔知香港電影業生存之道？依家由佢講出嚟真係有啲奇怪？

我記得好耐之前睇過一段訪問，好似係今夜不設訪（真係唔記得邊個節目）。訪問中嘉賓有講過，港產片喺本土市場叫好叫座，大收特收都好，最多、最理想都係回本唔使蝕錢、賺少少。要真係賺錢或者前期籌集資金開拍嗰部戲或新戲，一定要睇東南亞賣埠、歐洲、美國賣埠情況先真係賺到錢。

當時真係有東南亞、歐美電影買手肯相信香港預制一啲所謂‘片花’（唔知係咪咁稱呼，大概係story board, 預拍幾分鐘短片之類，請指正），佢哋睇咗之後肯落訂買嗰部片版權。香港電影人就用呢筆錢去繼續完成嗰部香港電影。可想而知，當時香港電影個商譽同喺國際間嘅地位同肯定。

香港、香港電影重來係靠自己，所謂背靠祖國係夢想，好話唔好聽直頭係最終幻想，ff呀。邊個靠邊個都未攪清楚、未攪得清，連創作故事都受影響，受干預，呢樣唔拍得，嗰樣唔拍得。又或者要拍兩個結局。用人又因政治問題要揾另一位演員拍另一版本為喺大陸放。咁環境會有好戲出？

段訪問應該係‘英雄本色’年代，確實唔太記得。

希望大家一定要支持香港電影。講特技一定冇荷理活咁勁咁叻，當中問題好多。但講故仔，我相信香港人一定唔會水皮過其他國家電影。

泰國、南韓、日本、台灣都可以有自己好電影出到，點解香港要掉轉頭睇大陸頭，要依賴大陸先生存到？easy money賺咗，俾恐懼嚇倒就話香港電影冇得發展，要北望？有幾多大陸人特登走出嚟香港睇港產片？

家有囍事都算係經典，其他無套好

周家怡
唔係過咗hktv做埋主角都未必上到位

佢肯真真正正拍一套完全本土既，我唔mind入場睇既

一日奶共....

G風暴係咪講黃G峰？

我討論緊既係香港電影
唔好問電影俾到啲咩自己
先問自己識唔識得睇電影
市場反映消費者習慣
若然我地大多數人決心支持本土電影
(講緊唔係英皇個啲電影公司 係啲獨立電影)
奶共電影終有一日要讓位
但我地有無真係支持過本土電影先?

再者 奧斯卡就真係代表好電影?
《上流寄生族》咁受歡迎
係因為韓國社會需要呢一套電影
而唔係因為佢拎左Oscar既獎項
咁香港人到底需要咩電影?

睇電影係睇內容，唔係d弱智大陸仔咁，見到自己國家拍既打J片就唔理好醜俾錢睇，導致越拍越垃圾，反正亂鳩咁黎都有傻仔俾錢睇
香港電影輝煌係8,90年代，依家不思進取
講特技唔夠荷里活黎，講劇情唔夠日本韓國黎，尢其歐美日韓夠膽拍d敏感題材，香港拍返套64黎睇下
怨婦咁撚樣成日話人唔支持，你地拍d屎出黎咋，點支持

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

敢問話拍屎嘅你上一套入場睇嘅港產片係？

因為真正港產片先吸引到外國/中國人睇 如果香港拍合拍片 中國人不如睇返自己嘅電影

咪係成撚日屌啲觀眾又唔反省下
講到特登唔睇港產片咁
你老味十套有十套都係合拍片
配音己經唔想睇
仲要啲劇情俾支人睇老套到震
連笑片都冇個位笑得出
送飛俾我都嫌嘥我時間

呢度唔知仲有無人記得當年 SARS 之後，無間道上畫幾L 多人睇，多年後既寒戰，當然以家拍警匪片就。。。。 杜sir 黑社會系列，竊聽系列。。 不過更L 多垃圾片同埋垃圾導演。。 你地有無人俾錢睇葉念森 d 片？？

網民批評唔使太認真對待。
網民來自四方八面，唔少都只係為屌而屌。

咪撚再拍黑警片，無人想睇

好片自然有人入場睇
拍埋啲垃圾冇人睇就賴翻版屌觀眾唔支持
又唔反省下成班小圈子
揾黎揾去都係個幾個演員
又奶共拍合拍片
支那口味過期笑料
冇香港人想睇好正常

個人覺得做電影，媒體思想上都比較開放。如果唔係點揾新題材、元素去包裝之後拍片賺錢。又孭住成間公司養咁大棚人。不過係嬲佢揾完east money之後話香港電影冇得做。最唔明係連自己招牌‘家有喜事’都拍到爛埋

你係咪呢幾年都無留意過香港有啲咩片拍咗出嚟

咁都要佢肯做先得。
好多tvb女演員真係冇乜火，特別係港姐出身嘅，本身家境唔錯，入tvb都只係賺名氣(eg: 麥明詩)。

Exact7ly!

永遠都解決唔到嘅困局
電影成本高
拍小品都起碼要成千萬成本
尤其演員佔最多
同其他crew收足正常價嘅話

一念無明 點五步 淪落人呢啲要靠演員唔收片酬或者要員工收少錢去拍其實係好唔健康嘅事

仲要小品戲宣傳又唔夠成本
上映果陣都冇人會留意
下下要靠人谷口碑
票房唔收夠二千萬都係會蝕錢
好彩嘅係首部劇情政府唔駛收返錢

到講外國市場
小品又冇資源sell 去外國
日本台灣都可以諗下
但歐美呢啲一嚟唔會主動留意純港產
二嚟佢哋都係睇cast 在先
所以近10年外國睇到嘅港產片都係合拍片多（葉問 掃毒呢d)
除非你入到國際影展
咁就有些微機會可以賣到埠

所以又要有港產片有另類題材
又要收到2,3000萬票房係妙想天開
香港觀眾冇明星點會入場

反而諗下會唔會發展下網上電影
好似Netflix 咁
低成本、冷門題材、冇大卡士嘅唔公映
擺上收費串流平台
分分鐘仲係出路

而家人哋大陸唔要你呢啲香港人，就話唔拍大陸片！

垃圾片就連你擺上youtube 免費都無人睇。

無間道

十年攞獎正常有啲資歷嘅電影人都會閪口閪面
始終十年喺從電影嘅角度嚟講水平只係一般，未到可以攞最佳電影嘅質素

佢都係商人一個，話L 知佢講乜，最緊要係用香港人拍香港人睇既片，最好可以揚威海外。

講緊黃百鳴呀佢有咩片拍過出黎呀？
大圍香港電影圈奶共唔理香港人口味係事實
只有極少數電影人係會拍返香港人既片
頭一句咪講左好片自然有人睇
好似淪落人呢啲唔奶共唔揾大卡士既照樣有market
唔奶共有質素既片我一定支持

觀眾同行業都關事
觀眾個個走去睇盜版都仆街啦

網上電影=電視
幫到多d人有工開， 但幫唔到電影界， 幫唔到香港國際形象

星馬電視劇都係密密拍， 香港又有幾多人知?

十年

最後果句真係心聲果套濕鳩p風暴真係有人送十張飛俾我

咁勁

咩咩風暴， 單講香港票房， 都高過好多誠意港片

黃百鳴: 贊成封關, 唔再拍大陸電影. 林小明：港產片已完, 而家睇大中華市場.

#136 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你叫佢收皮啦

阿姐d粵劇唱咗咁多年都呃飯食

至於黃百鳴都無用自己個名掠多幾之水，家有起事玩多幾呀

擺明造數
郁啲就千萬票房
心照啦

咁遲啲港產三寶上一定要入場支持下

記得歐文傑係座談會爆呢一單料

好可惜

正想講高先三寶
金都 叔叔 幻愛

Pin

我其實幾期待古仔投資啲新戲
舊果班老屎忽黎黎去去都係果啲題材
唔係警匪就炒冷飯
真係幫唔落

保持距離

明日戰紀

呢個post啲comment正正就係反映純港產冇人知冇人理
淨係up得出淪落人 逆流大叔

非同凡響 三夫 G殺 女皇撞到正 獅子山上 失蹤 翠絲
呢啲就WFC

G for government
不過算撚數喇！將電視版廉政行動帶上電影度已經out哂。

無記錯95年已經開始差
當時又興老翻
差上加差

out哂之餘仲要失實
先唔好講ICAC仲有冇用
我真係唔明點解廉政行動可以拍到警匪片咁

非同凡響同翠絲都好似係叫好不叫座

要有吸引力先撐到㗎，有冇拍得住以前周星馳啲電影先

哈哈哈 人地講錯個名 而明顯你又get 到. 就要全家死清光 連登仔真係惡過共慘黨

意識上都係，佢地咁奶共，突然整套咁嘅電攞獎真係唔服。
不過只可以怪佢地嘅思維守舊，仲停留係啲人睇電影只係諗住享受官能刺激，唔理劇情胡鬧。

我可以講周星馳係可一不可再
正如而家都唔會拍得返粵語殘片

本大利小唔係洗黑錢真係無人投資
最緊要都係有咩客就做就咩市場
諗下有幾多人仲會俾錢睇戲先

做過銀河個fd話
拍一部杜韋喜劇賺嘅錢
用黎填補兩部銀河本格電影
始終大陸上映與否成問題
歐亞票房+影展+版權加埋連[公價]片酬都唔夠俾

其實有佢... 港產片風格就唔會轉到...

唔拍成咁，其實會好悶。
公司查數呢啲野，間間公司嘅會計部都有，如果真實紀錄嘅話，真係冇人睇。

只可以講呢代投資者仲剩幾多個，本來餅細左玩法應該多返，但依家係有班人叫香港電影人做大陸電影，港產片已完出自呢班人把口講肉唔肉酸d，係放手拍又點知香港收唔返成本，嫌錢賺得少就賺得少。睇返韓國一開始個年代，全是愛情小品，依家做到荷里活插旗，放棄質素就係咁樣，香港遲早都係得返電視有野睇下

記得睇過一篇文講，大陸人最想睇香港電影就係黑警片，因為大陸唔會拍到，不過依家大陸乜能都政治正確，一玩合拍片就會變成垃撚圾

其實不嬲都有本土電影

其實拍賀歲片又冇乜野？都係得啖笑
身邊好多老一輩嘅親戚戈d真係好中意睇呢d

利申：冇興趣，冇乜睇過

如果剩係諗做返以前嘅野，作為觀眾，我點解唔睇返以前啲野要睇你？

賀歲片唔係問題
問題在於食老本

對上果套乜風暴 有林峯果集 唔講套戲本身質素如何 臨尾夾硬加場槍戰真係on9無極限 警匪片拍成咁 就算唔計香港現時政治環境都唔捱得耐啦

係嘅 你岩

但係社會進步，你會覺得呢啲無意義嘅電影係垃圾。
老一輩睇開有情懷唔代表係佳作。

再引申一樣野就係「賀歲片」本身都唔係好野。
只係為咗長假期期間拍套電影賺錢，呢個心態本身就唔好，咁又點會拍到好野出來？

所謂既拍比全世界人睇咪即係拍比支那人睇 仲要拎葉問4同風暴系列出黎做例子真係笑大人個肚

我覺得係李小龍影響大啲

拍港產片外銷=產品出口，文化輸出，似日本

北上拍強國片=人力出口，輸出奴隸，同菲律賓冇分別

再傻既傻鳩都明個分別，d演員仔唔識由自可，d老細級都唔明就真傻鳩

好似蕭定一咁，佢個角色其實同蛇頭，工頭冇咩分別，都只係會越做越縮

咪好似黃子華今年套‘乜代宗師‘入面講’馬家雷拳‘一様，’家有喜事‘都拍到爛

葉問的確係全世界都有觀眾

風暴就

十年攞最佳電影果時
黃百嗚塊西面黑過隻鑊

啲人屌佢係所有雞蛋擺曬係支那度
你可以一邊搵大陸水,留番些少錢做其他嘢

香港最多觀眾基礎既電影， 就係賀歲片

賀歲觀眾， 通常只在賀歲時入戲院， 係其他時間都唔會入戲院

其實港產片一直有唔少有內涵嘅電影，呢幾年嘅就有點五步、麥路人、淪落人等，只不過呢啲高質素嘅電影明顯路係大眾口味，所以注重官能享受嘅商業片先會大行其道。實際上，外國嘅電影市場都係一樣，Popcorn 片先係票房最高

唔試點知唔得？早20年邊個會話到你聽合拍片唔掂？

套套有大水喉射住冇人會同你講唔掂。

但事實出左黎真係唔掂咪要轉換下

黃百鳴認為香港製作人應堅持拍有香港風格電影，不要拍大陸片，他表示：「我哋公司拍嘅片唔係只拍畀香港人或大陸人睇，係拍畀全世界人睇，你睇呢10年我哋拍嘅《葉問》系列喺全世界都受歡迎，外國人見到甄子丹，係叫佢Ip Man

炒冷飯都算好多戲都係全程閪口閪面，嘈下交叫當做有演技

所以話光復香港其實藍絲都有市場

寒戰

有plot咪得囉，使唔使親子戲都加返d動作場面上開，要睇畫面去marvel啦

呢種心態遲早都要改變。
一年只會去戲院睇賀歲片嘅人，如果唔係無錢無時間嘅話，只有兩類人，一係一家人有大有細一齊睇，一係就係新年期間冇野做搵野消磨時間。
前者當佢地年紀大咗就會搵啲好野來睇，後者個啲就算鳩數，戲院內瞓著嘅往往都係呢類人。

垃圾劇本搵你去睇咩

商業上，《葉問》的確係全世界都賺錢

真正香港電影係自由度高
好似韓國電影咁可以拍自己黑歷史令人反思社會問題
佢拍得出黑警死全家一定大賣票房爆滿
宜家香港拍撚到呢啲咩
所以黃百鳴都係收皮啦

賺錢唔一定係佳作。

黃百鳴：唔應該只做中國市場，拍返港產片
連登人：普通人都知道既野

？：唔應該只識用 windows ，應該識用其他 os
連登人：(唔敢出聲)

？：唔應該只識用 photoshop ，應該識用其他 software
連登人：(唔敢出聲)

唔賺錢乜作都拍唔成

之前許冠傑開show都俾人屌脫節，就知而家班所謂年青政治領袖，羅冠聰等人係有幾支持本土文化，佢地本人都係無乜文化。

夠膽講葉問4係港產片呢句先好嘢

當年嘅葉偉信
而家嘅葉偉信

上面呢期又收緊左
封殺左好多題材唔拍得
緊係蛇番落黎 搵食
講兩句有幾閒 搵錢先緊要

唉
對好多香港人嚟講:

港產片垃圾
本地波垃圾
香港沒有樂壇

駁唔到

羅冠聰， 李傲然都係咁
陳海恒回應得好好

咁淪落人同埋十年又係咪啲人因為攞晒獎先去睇？

識貨
想睇新版烏鼠

支持港產片一回事
唔支持奶共黃百嗚都係一回事

如果拍到套parasite出嚟嘅話好難唔撐

鄧衍成拍緊TVB膠劇

點拍呀
火燒細路女嗰幕

聽住先，不過佢奶共

當年批評十年

parasite香港首輪票房只有近千五萬

呢個票房，唔夠令一套正常香港片回本（《幻愛》香港票房要收千八萬先可以回本）

依那外國人反感大陸
就係香港重建自己風格既機會

葉偉信講過：只要有錢就咩都拍，咸片都拍。

（佢以前的確拍過一套咸片《迷姦犯》， 套片係唔錯既）

咁parasite都唔係淨係靠韓國票房

以前葉偉信啲戲好好睇
迴轉壽屍 誤人子弟 生化壽屍 爆裂刑警

問自己識唔識得睇電影？
你無野下話
原來自己部戲掂唔掂個責任係喺觀眾到？
同泛民西九補選輸左喺度屌票咁似既？
你句野咁撚似啲支那人成日洗腦講果句唔好問國家可以為你做啲乜，問自己可以為國家做啲乜
有時啲野就雙向既
你拍埋啲人地無興趣既野咪無人睇囉
識拍啲有深度同好睇兼備既電影除咗票房掂仲會有口碑升上神枱
拍唔到呢啲片就怪人唔識欣賞

奧斯卡係唔係套套好片就個人睇法啦
但總有大家都公認既奧斯卡好片既
但有啲人話香港人質素問題唔識得欣賞好片，既然係咁奧斯卡啲公認好片點解又唔見票房唔掂？

市場經濟下 黃百嗚拍咩唔係佢話晒事 係要睇觀眾
觀眾想睇佢就拍架啦

800萬

Dun care

有時真係唔怪佢地會咁睇。
一來佢地受西方文化影響，二來香港上一輩普遍都對演藝界留下負面嘅印象。

你想講陳海琪

Yes

我打錯字，自

生意佬始終都係生意佬
但係迫到生意佬跟觀眾諗法
未嘗唔係好事

李小龍系列 拍得好既話 應該真係幾好J
話哂都終於由香港人手中 拍返 攞葉問黎做開頭鋪排
少少學MCU 招數 但咁到時應該會仲爆
希望啲選角 貼切啲

陳國珅又老又藍 就咪撚搞啦

從事藝術 都係要食飯 小品戲做主力真係光合作用都唔掂
應該話用賀歲片搵番黎嘅錢射落小品戲度

play hard work hard 一早講過
電影比偷拍搞彎晒

仲有 夜半一點鐘，梁山伯與茱麗葉
不過 神偷次世代

十年當年攞獎 導演都自嘲啦

parasite單靠韓國票房已賺錢

如果有heart
應該拍部份大陸片賺錢
跟住以收支平衡為目標拍返d高質港產片
講真以前未有大陸market
港產片咪一樣搵到全世界嘅錢

其實港產片沒落有好多因素
盲目跟風
為咗搵錢就拍垃圾
翻版
加埋荷里活大片崛起
搞到港產片收皮
而家好在係合拍片以外仲有啲純港產片甚至佳作
希望可以吸引返香港人入場

因為係電影人角度 其實一般般

痴痴地 又唔係到賴受佔中影響

杜sir都冇乜點拍咁
三人行除咗槍戰外整體麻麻

黃百嗚都知唔應該同大陸直接比較啦，明明有個好好地嘅香港，東西薈萃創到自己嘅特色，令自己同人地唔同又做得好就夠吸引人地，死跟爛跟人地個套有咩意思？

唔同意有人話香港冇好片
所以香港電影抵撚死
有好片果時咪一樣少人睇
個個走去買老翻
去到金融風暴後經濟收皮之時
簡直係香港電影最差嘅時代
當時幾多街邊評論話荷里活大堆頭好抵睇
香港小品幾有心咪又係少人理

睇吓葉偉信早年幾有神采
旺角風雲、爆烈刑警、朱麗葉與梁山伯
加埋票房八百萬都冇
生化壽司撞正Biohazard熱潮先有六百萬
咁俾佢都唔會再拍有本土味嘅小品啦
拍多幾套葉問俾班芝麻人打飛機收幾十億唔好

陳嘉上都係
果時啲人都係睇卡士
有填海華就唔理拍成點，票房總有保證
一輪到生抽王擔正
野獸刑警同A1頭條兩齣中上之作
加埋先啱啱一千萬
咁點搞，咪返大陸拍畫皮四大名捕囉

點講都好，大陸當時筆錢點都要硬
香港市場千禧後已嚴重萎縮
要養住班人捱過一陣係冇計
但剩係顧及哂大陸觀眾反應、加插無謂大陸花樽、泛濫置入廣告及劇本干預絕對要屌
咁呢個就要睇香港電影老細企得有幾硬喇

有幾多外國人睇外國睇個啲都係支那/藍絲廢老華人

十年攞最佳電影係電影人投票贖罪啦，同黃絲食龍門差唔多

97前香港食屎架？用吓腦得唔得

奧斯卡導演Guillermo Del Toro都大讚葉問4

到今時今日
仲有韓國電影對英雄本色致敬
香港班電影人醒下喇
下下拍d奶共野

笑撚左 外國電影上年全年都唔知有冇十套好睇過無間道啦 咁高Standard

永遠記得十年攞獎嗰時佢台下個一副死老豆閪樣

英雄本色係一個例外
當年， 新藝城麥嘉對套戲好不滿，想燒片

咁視乎對劇情有冇幫助。確實有啲為露而露，make noise,咁係有問題架喎

咁多正評?
呢條係仆街撐警深藍屍
咁快金魚記憶??

一影響到自己
就香港好香港好
鬼唔知大陸無哂資金出資拍片咩
大陸戲院全部唔開 咪無大陸票房囉
得番本地人有能力支持

當年香港影壇既一大危機，就係《阿飛正傳》仆直，顯示香港觀眾口味與市場都欠缺多元化

（當年我推薦《阿飛正傳》俾幾位朋友，佢地差d要同我絕交。 而家，佢地都同意《阿飛正傳》係經典_

其實近年港產片質素唔差，例如十年、淪落人、樹大招風、中英街一號等，仲有好多好多，希望大家多啲支持下，當然唔係話套套睇，因為實際上都有好多垃圾片，但最緊要踏出第一步，一齊捍衛本土文化。

我係電影節睇果套，係外國得獎片
果兩位男觀眾仲要對國際得獎導演問“唔裸露得唔得?”

又直升機又盛
心諗 icac 變左 counter strike 入面。counter terrorists team 咁

道德潔癖

最重要目係令下一代有本土意識，港人身份認同，文化正正係最影響到佢地。我地呢代至少掹車邊見到香港風光嘅年代。但下一代已經推崇大陸文化，不斷接觸的話冇本土意識之餘長久以來會變小粉紅。

仲有等極都未有嘅風林火山

呢套由梁家輝主演

咁講真
你先唔好理葉師傅啲歷史同劇情
佢打交啲位真係拍得好
因為鬼佬唔識拍呢啲，佢地全部都 CG 咁

香港贏既係地理同政治位置
支爆後買重誠哥

廉政風暴變飛虎雄心咁款

勁撚過啦
最尾安全屋個段癲撚到一個點
睇到我

Juno考牌作
呢套都掂證明Juno真係有料唔係搵其他人幫

黎黎去去都係槍戰 功夫
但係小製作小品又唔想入場
覺得自己好仆街

香港電影
就算冇 反送中，武漢肺炎
都係半死

學下韓國點樣可以打到上奧斯卡

Push

黃百嗚算九數喇
套葉問咪又係瀨支

拍到奧斯卡水準又點?

parasite香港首輪票房只有近千五萬
呢個票房，唔夠令一套正常香港片回本（《幻愛》香港票房要收千八萬先可以回本）

咩贊成封關
佢訓咗幾耐 宜家先講

十年係我第一套俾錢係google play 買既movie, 呢d 無得唔支持。

我講緊既係成個本土電影圈
唔係講緊一兩套戲掂唔掂
因此先會話市場反映觀眾(消費者)習慣

俾個切合連登文化既例子
啱啱呢一年香港獨立電影節有咁多好戲
淨係打開個homepage已經黃到金
連登又話推動黃色影視圈嘅
點解個陣只係討論睇唔睇《乜代宗師》?
想撐又黃又好既導演多的是
但香港人有無主動去搵佢地?
定係從來都遺忘左一班獨立電影製作人?
呢個就係我討論緊既其中一個質素
觀眾會唔會自己去搵有興趣既電影去睇
而唔係等戲院上既電影
然後就話佢地唔好睇、奶共就算
正等如黃色經濟圈一樣
要有需求先會出現
所以我最後一句係問
「香港人到底需要咩電影」

我承應呢款句式
「唔好問電影俾到啲咩自己
先問自己識唔識得睇電影」
俾強國人用到濫曬 甚至淪為口號式既激情
但你都識得講 有時啲野係雙向既
咁點解我地唔反省下自己作為觀眾既質素?

最後
冷靜啲 或者你已經係一個好好既觀眾呢
起碼你心目中有自己把尺 就係票房
咁已經好過班盲睇奶共電影既觀眾啦

奶到傻咗
夏至係6月21喎
5月4係立夏喎

不如十年後先講，戇撚鳩

點解香港拍唔到片比外國人睇？
而要靠支那合拍
黎打入支那市場 穩定番收入？

同廣東歌一樣
開頭都以為語言問題
但睇見韓國歌同電影
好多都好成功咁打入歐美
但香港點解唔得

連羅莽都有鬼佬影迷

我直頭係戲院睇過。
當時都仲未提名。

無人屌林小明

古老闆就係咁做

贊成 大陸合拍片 9成9都係垃圾

要成功打入歐美其實好難
又要計文化差異同市場營銷網絡
仲要有天時地利人和

你話韓國好成功，我又唔見得
其實都只不過爆咗寄生族
奉俊昊之前啲佳作都冇今次迴響咁勁
好多韓國商業電影喺外國其實都係小規模發行
韓國歌亦唔見得動搖到英語樂壇霸權半分

問心講，歷史上唯一可以做到全美票房冠軍嘅亞洲電影
始終只有成龍嘅紅番區
日、韓、支、民國、印度、秦國都做唔到
打入歐美仲要有巨大迴響真係好困難
省靚招牌做好賣埠一步一步嚟好啲

其實香港有無可能拍到d國際電影?
美國好多賣埠既小電影都唔會好多特技, 前提係故事同演員帶起個劇味,
唔係要一開始就整d marvel咁既大製作, 香港都不時入d 日本、美國溫情片, 我覺得香港可以向呢個方向走。
e.g.: 前排睇左一套本地電影"幻愛", 有少少呢種風格既片可能外國人幾受, 不過要無咁重本土味先打得入外國市場, 拍到類近joker果種就好得了

你喺度講香港本土電影圈，話有好多黃到金既片，好多好電影
咁有冇人知？你唔宣傳要觀眾自己走去搵？
正如啲黃店生意唔掂都識得出嚟告急
不如檢討下點解咁多滄海遺珠無人無人知啦(假設真係好睇既話)

電影唔同出街食黃店
你日日都要食三餐先有動機去搵黃店
但電影唔係日日睇，平日係唔會得閒無事走去發挖下有咩好電影架
通常都係跟坊間同宣傳口碑去睇戲架咋
見到有本土電影宣傳上映咪會試下去支持下
你唔好假設個個都好鍾意電影會主動去深入了解先得啦
香港人放棄左香港電影好耐啦，至少我唔會買飛睇合拍片
係近年香港本土電影先開始重建
要做既係點樣同公眾宣傳，重新吸引返香港人，唔係屌公眾唔撚睇

票房我就唔care既，睇戲主要係睇套戲有冇口碑同個人興趣
你唔主動宣傳無人識就唔好怪人唔識貨
唔好再講乜嘢先問自己識唔識睇電影，呢句野真係傲慢到令人勁反感
唔識睇係咪唔睇得？識睇又係咪一定要睇你？
得你一部好片所以識睇一定要睇你？

以前杜sir係得嘅
近呢幾年拍嘅野完全係垃圾...

宣傳唔駛錢咩
小品有得可以好似葉問咁賣行廣告地鐵巴士一大塊banner咩？
連登都有開港產告急post
但戲院見唔收得周末就已經cut哂場次
一隻手掌拍唔響
黃店都要靠人多d留意先work
大部分電影唔會有咁鮮明立場
好難咁直接比較

好難架
好似美國拍到Green Book綠簿旅友咁
睇落成本低，小品格局
套戲連宣傳費至少都駛咗成三億港紙
但呢啲拍得成都係靠環球花幾十億炒百幾架車，拍奇觀嘅狂野時速先賺返果幾億返嚟
先唔太怕小眾電影會蝕
近年本土味重嘅港產片其實唔會有外國票房佳績
係博獎項賺賣埠，甚至喺本土市場賺返，已算得上成功

支那電影就多數打唔入

BTS同果批女團好似係美國都紅

做乜嘢
搵唔到食依家又想痴返嚟香港？

上流寄生族接近成億成本
連登仔以為劇情片幾十萬就拍到

唔克服呢個問題搵錢嚟宣傳，或者去諗下點用成本低啲既方法宣傳，就唔好怪返人轉頭無人識

咁我又覺得佢都係咁講啫
拍到出黎啲片都係大陸巿場為主

講返個主題
黃百鳴典型香港世界仔
唔好以為佢轉軚
只不過講返正常生意經
骨子裡一樣係上流利益藍
好在唔係奶到護旗屌人炒員工

佢講唔拍大陸片
即係唔會拍類似忠烈楊家將呢啲只會支那人睇嘅片
但葉問同廉政風暴系列
個主要市場咪又係大陸，根本冇分別

同埋唔好講話自己冇超支好叻啦
徐老克駛咗你億幾拍七劍，賺返幾多心照啦
(利申好鍾意七劍)
仲有廿幾年前嘅梁鳳儀三部曲，真心蝕錢
近十年係醒目咗嘅，朗豪坊靚位亦都租得高明

睇戲係最低消費娛樂？

同意, 其實黃百鳴似係頂唔到內地既制度, 佢老人家都74歲, 你仲叫佢開新題材咩, 咪話拍畀全世界人睇, 即係食老本. 咁套葉問4咪變左主旋律電影.

背靠支那咁都講得出

個乜鳩captain marvel 都狂讚木蘭啦
高帽谷票房唔駛咁認真

captain marvel

話睇trailer 感動到喊笑撚到我

如果香港拍到二戰戰爭片，會講華籍英兵冇政治審查

先同我講香港電影有希望啦

調返轉再唔主動去支持港產片，就唔好怪返人轉頭拍戲唔夠本土，新一代唔認同本土文化，到時大家攬炒一齊擁抱大中華

(有片)全盛時期香港演藝界可以有幾威?

有問題咩 你打工會唔會食飯時間仲想做嘢啊

又唔洗妄自菲薄
Oscar咪又係左膠大本營 政治正確為先
淪落人都已經威出國際啦

其實好多外國人睇donnie yan

韓國電影
除咗 可以直屌政府
仲可以玩 善有惡報 惡有善報

<殺人回憶> 呢套電影
拎嚟攻擊現實世界未捉到嘅兇手
呢個理念以經超越電影

<熔爐> 呢套電影
韓國政府睇完即刻重審案件
仲要整咗條熔爐法

我想講嘅係
韓國用電影不斷改變緊自己國家
仲有大把戲未講

香港偶有佳作
但係未玩到韓國呢個層次
香港仲停留係壞人一定要有惡報階段

讚人無問題 但唔洗妄自菲薄 為踩而踩
香港電影係無韓國咁多元 香港電影人好多合拍奶共唔爭事都係事實
但其實政府對行業取態&支持度 HK&韓國已經無得比
杜sir 王家衛呢D都係獨當一面
"香港仲停留係壞人一定要有惡報階段"
無間道: am I a joke to you?

香港電影人好多合拍奶共唔爭氣都係事實

香港好多片係壞人無惡報, 如《無間道》第一集

當年華仔另一套《天與地》, 都係壞人無惡報 (主角劉華冚家剷), 票房都過千萬

唔識就收爹啦，香港靠支那起家都講得出香港做緊亞洲四小龍果陣，中国食緊屎咋。補下歷史至出來吠啦好嗎

香港電影幾時可以代表成個本土文化？無港產片就無本土文化？
幾時開始人既認同係要靠睇電影先建立到？

無港產片唔可以睇西片？
點樣攬炒擁抱大中華？依照你既邏輯咁香港人成日睇美日韓劇係咪一早擁抱左美日韓？咁你唔洗再擔心攬炒擁抱大中華啦

唔識宣傳無人識唔怪自己怪觀眾，仲想道德綁架香港人？

笑死俾錢開拍財主佬唔係強國人先再講啦

香港人就係咁 對自己人一定最harsh
自己人有做嘅好野唔會appreciate 鬥黃批鬥又係咁
韓國電影有好野咪學囉 OK
點解又要屌到本土野一文不值 無間道都威到hollywood要貫版權重拍啦

支那經濟衰退加文革2.0
仲想拍支那戲? 加埋支那仔憎香港人憎到仆街
你除左以前條脷已經隊左入支那仔屎眼個堆之外
新人冇可能係支那發到圍 退一步講 要人支那都有乜鳩兩年練習生啦
走小品路線好過 但係外國小品都係哲學味重
港豬100個裡面都唔知有冇1個識得蘇格拉底或者黑格爾

連登舊po:書局銷量no.1=遊日本天書指南
賤畜民族廢老又多 想搞文藝真係難過登天

合拍片咪又係呢班磨碌搞起嘅
如果呢班有network有資源嘅當初肯栽培幕前幕後人才，香港電影都不至於淪落到今日咁不堪

講埋邊套啦，攤用黎討論下
港產片為例，好多場口唔露都冇影響

係呀，都會照睇
你杯葛佢，就只係杯葛兩年前嘅梁家輝
咁請問有咩用？對光復香港有幫助？

如數家珍

應該

做導演, 最緊要識得:
-管錢
-時間管理
-處理人際關係 (極重要)

否則, 創意幾高都無利用

如果你咁講，計頭兩樣佢已經唔合格
淨係用彊屍同風林火山做例子

呢個想法令我地乜野都無

南韓如果只拍韓劇, 係咪都一樣玩完?

但佢地無, 藝術文化唔係講你跟人, 係講令人自自然然跟你

原來有credit 自膠

呢個我同意
所以我覺得佢係勁嘅
電影同音樂都係

Juno自己有錢補救
錢可以賣到時間.

(魏德聖當年參與《雙瞳》拍攝, 佢話拍攝上好多問題都係靠錢解決.)

處理人際關係方面, 就未必靠錢可解決. 但 Juno處理人際關係應該唔錯. (聽過有曾經同Juno工作既人讚佢.)

連登仔:黃百鳴好黃，係手足，係自己人，唔好批鬥鬥黃

黃百鳴黃囉，唔好講歷史，佢而家係手足自己人，我唔準你批鬥佢

錯，係1，2，3，4都洗腦。

4套都吹捧中國功夫，次次打贏外國人，實際就東亞病夫，啲功夫打人瑞都輸

咁如果有無限金錢嘅話，就唔洗擔心成本